外國讀Master求意見

講下自己background，非三大 bba second low grad，入咗big4 audit做咗幾年，依家想報master，有諗過香港讀，但一黎學費幾貴，二黎我覺得香港始終都係比較崇洋，最主要想用個master幫我搵工，想讀商科/political economy master但睇咗好多學校requirement，發覺都要2:1先報得，我想問如果目標係

1. 英國top 20/美國top 20/澳洲8大/全球頭100名之內

只會考慮用1年時間讀，budget 30萬左右，如果2:2但有幾年工作經驗，有CPA，照報min requirement 2:1既科，有無機會人地會睇？因為如果中游打後d u讀黎都晒錢晒時間。

2. 德法國家讀master，平好多但晌香港知名度唔大，而且聽聞難畢業？

求意見，thanks

去果面讀就試下搵埋工

依家就係諗邊度讀好

你係想讀online 遙距課程定親身讀？
其他地方唔知，美國來講係大城市基本生活費一個月都千幾美金
30萬budget 難d

親身，咁大約要幾多？如果想平少少去德法，認受性同畢業難度點樣？

咁以我情況係咪唔好考慮英美澳加會好d? 如果德法荷等等國家讀既話晌香港認受性？

認受性唔清楚，有d 歐洲U ranking都好高。
但gpa讀taught 都幾重要

thx

lm

咩ranking先

而家喺英國top 10 嘅u 讀緊master 都驚搵工冇用 俾人當野雞 所以top20之後嘅 免學費都唔洗諗

可唔可以問邊間？

但問題2:1係咪must？

認真睇你搵咩工，一般金融mt就可能有唔同，如果係experienced hire 都係睇工作經驗先

Top U 就基本上係，尤其係商學院

推

美國master唔洗諗 gre麻煩到仆街

讀完之後點？轉行？
又做返Audit 就哂鳩氣。
想轉consulting?都係唔洗master.
你諗下想轉咩工先。30萬話多唔多話少唔少。

打算轉corp fin/big 4 deals/transaction advisory，呢d team多數海歸/三大，所以先諗住讀master睇下幫唔幫到我搵工

咁你應該係R d IPO job 黎做wor Ching,熟d listing rules 轉Corp fin會易d.
讀完master 就咪撚返迫科啦
你自己search 下d partner 有冇master degree 如果讀埋d冇鳩用既master 就不如儲起個30萬，有用少少既就讀下LLM(個人覺得）